\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{manfnt}
% \usepackage{skull}
% \usepackage{textcomp}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{newunicodechar}
% \usepackage{unixode}
% \usepackage{unicode-math}

\DeclareFontFamily{U}{skulls}{}
\DeclareFontShape{U}{skulls}{m}{n}{ <-> skull }{}
\newcommand{\skull}{\text{\usefont{U}{skulls}{m}{n}\symbol{'101}}}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{
    \fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 10 septembre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 24  septembre 2021 \\ Volume n°5}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}

      \begin{center}
        \noindent\justifying        
        «Soyez résolus à ne plus servir, et vous voilà libres.»
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- Etienne de La Boétie
      \end{center}
      
      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «Sous un gouvernement qui emprisonne injustement, la place de
      %%   l'homme juste est aussi en prison.»
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Henry David Thoreau
      %% \end{center}

      %% \begin{center}
      %%   \noindent\justifying
      %%   «La force du nombre ne réjouit que le peureux. Celui qui est
      %%   courageux en esprit se fait gloire de combattre seul.»   
      %%   \vspace*{-0.2cm}
      %%   \flushright -- Mahatma Gandhi
      %% \end{center}
      
      \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}
  \indent
  \justifying
  
  \headline{Debout les Morts}

  La pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR
  Reports\cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du 18
  septembre 2021, \textbf{25248 (+724)} décès ont été déclarés ainsi
  que \textbf{638210 (+16414)} effets indésirables non résolus,
  \textbf{970976 (+20852)} effets indésirables résolus, \textbf{29404
    (+849)} effets indésirables résolus avec séquelles, \textbf{539514
    (+9740)} effets indésirables en cours de résolutions et
  \textbf{406474 (+10559)} effets indésirables dont le statut est
  inconnu. En date du 21 septembre 2021, selon le site Vaccine
  Tracker\cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 290 millions
  d'européens ont reçu une première injection, et environ 266 millions
  d'européens ont reçu deux injections.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS\cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 17 septembre 2021,
  \textbf{701559} déclarations ont été remontées, dont \textbf{14925}
  décès, \textbf{60741} hospitalisations, \textbf{80393} soins en
  urgence, \textbf{110839} visites médicales, \textbf{5959} chocs
  anaphylactiques, \textbf{8156} paralysies de Bell, \textbf{1862}
  fausse-couches, \textbf{6637} arrêts cardiaques, \textbf{5765}
  myocardites, \textbf{15013} invalides à vie, \textbf{3025} cas de
  thromboses, \textbf{28168} réactions allergiques graves et
  \textbf{8153} zonas. Pour comparaison, grâce au site Vaers
  Analysis\cite{Usa:VaersAnalysis}, depuis les années 90 jusqu'à
  aujourd'hui en excluant les vaccins contre le covid, il y a eu au
  total 820671 évènements déclarés tout vaccins confondus dont 9001
  déclarations décès. En un peu moins d'une année, les injections
  contre le covid auront presque doublé le nombre de décès. En date du
  17 septembre 2021, environ 211 millions de personnes ont reçu une
  dose et environ 187 millions ont reçu deux
  injections\cite{T:Usa:UsaFacts}.

  Étonnamment, les mises à jour des données sur les effets
  indésirables dans de nombreux pays semblent au point mort. C'est un
  mal pour un bien. Depuis quelques semaines, des analyses
  indépendantes sur le contenu des vaccins ont commencé à être
  publié. Le docteur \textit{Robert Young} a fait un résumé du contenu
  des documents\cite{DrYoung:Analysis}, puis ont été traduit et
  diffusés par l'association
  \textit{Reaction19}\cite{Reaction19:Analyse}. Voici la liste des
  éléments chimiques contenus dans ces injections, trouvés lors des
  analyses. Tous les “vaccins” analysés contenaient du
  \textbf{chlorure}, de \textbf{l'oxyde de
    graphene}\textsuperscript{\skull}, du
  \textbf{fer}\textsuperscript{\danger}, du
  \textbf{silicium}\textsuperscript{\danger} et du
  \textbf{sodium}\textsuperscript{\danger}. D'autres éléments
  chimiques viennent s'ajouter à cette liste en fonction des
  fabricants de produits, en voici une liste non exhaustive:
  \textbf{aluminium}\textsuperscript{\danger}, \textbf{azote},
  \textbf{cadmium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{calcium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{chrome}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{cuivre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{étain}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{magnesium}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{manganèse}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{nickel}\textsuperscript{\danger}, \textbf{oxygène},
  \textbf{phosphore}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{plomb}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{selenium}\textsuperscript{\skull},
  \textbf{souffre}\textsuperscript{\danger},
  \textbf{titane}\textsuperscript{\danger}.

  Outre des nano-particules complexes découvertes lors des analyses,
  une chose encore plus étonnante a été trouvée. Un parasite a été
  décelé à de nombreuses reprises dans les fioles de Pfizer et
  d'Astrazeneca. Le parasite en question se nomme
  \textbf{Trypanosoma}\cite{Wikipedia:Trypanosoma}. Le parasitage peut
  être découvert assez rapidement, mais la phase chronique de la
  maladie se déclare généralement au bout de 10 à 20 ans après
  l'infection. Les organes internes tels que le cœur, l’œsophage, le
  colon ou encore le système nerveux périphérique sont impactés. Les
  personnes décèdent généralement d'insuffisance cardiaque.
  
  \closearticle

  \headline{Non-Violence}

  L'adversaire affronté actuellement n'a rien d'une menace classique,
  elle n'est pas une force étrangère menaçante, violant les frontières
  l'arme à la main comme c'était le cas jadis. Cette énergie
  contraignante nous côtoie depuis toujours et partage notre vie à
  chaque instant. Elle ne nous est pas inconnue, même si son identité
  reste difficile à connaitre. Elle est, de par sa nature,
  manipulatrice et sournoise, usant de mensonges pour mieux se
  camoufler. Cette force n'utilise pas la violence du poing mais celle
  de la pensée, ce qui ne la rend pas moins létale. Son mode
  opératoire est simple, une intoxication de l'esprit par une
  propagande omniprésente, renforcée par un tabassage médiatique
  continu, d'où même les plus forts ne peuvent ressortir indemne. Que
  faut-il donc faire? Qu'elles sont les actions possibles à mettre en
  place? Autant de questions résonnant dans les longs cortèges
  citoyen. Il n'y pas de réponse établie, pas de procédés miraculeux,
  mais des inspirations à avoir sur l'histoire des affrontements
  sociaux du passé. Aujourd'hui, la résistance contre
  l'asservissement, qu'elle soit active ou passive, se fait
  généralement par l'utilisation de méthodes d'expression
  Non-Violentes, ce qui n'a pas toujours été le cas dans
  l'histoire. Une mise au point s'impose.

  L'action Non-Violente fut théorisée par de nombreux acteurs autour
  du monde et mis en pratique depuis de nombreuses années par toutes
  les couches de la société. Il serait bien triste de parler de ce
  sujet sans évoquer les noms de \textit{Mahatma Gandhi} ou de
  \textit{Nelson Mandela}, figures phares de l'action Non-Violente. De
  1915 à 1947, soit après plus de 30 années de lutte acharnée, Gandhi
  extirpa l'Inde de la main du colonialisme financier anglais, ce qui
  permis de la transformer en une jeune démocratie. La démarche
  utilisée ici fut purement Non-Violente, consistant à organiser des
  manifestations, à planifier des boycotts ou encore à effectuer des
  grèves de la faim. Il n'en était pas à son premier coup d'essai, car
  il avait déjà soutenu une lutte similaire en Afrique du Sud quelques
  années avant de revenir dans son pays de naissance. Mandela, quant à
  lui, est un acteur majeur de la fin de l'apartheid en Afrique du
  Sud. Son premier recourt contre la tyrannie fut l'utilisation de la
  désobéissance civile sous toutes ses formes. Il utilisera le
  sabotage et ira même jusqu'à la guérilla armée. Il finira président
  et deviendra un modèle pour tous les combattants de la liberté. Un
  autre personnage, et non des moindres, mérite aussi d'être listé
  ici: \textit{Martin Luther King}. Il lutta contre la ségrégation
  raciale aux États-Unis en utilisant l'action directe, incluant la
  désobéissance civile, pour faire tourner les évènements en sa faveur
  et fera de son long combat une victoire.

  En l'an 2021, après plus de dix semaines de mobilisation citoyenne,
  la résistance civile est déjà en cours d'application par de nombreux
  français. Les protestations hebdomadaires depuis le 12 juillet 2021
  se déroulent chaque week-end dans toute la France. Une habitude qui
  a transformé un mouvement qui aurait dû disparaitre comme neige au
  soleil, a permis la création de centaines de points de ralliements
  pour tous les anonymes inquiets et en colères. Ces premiers
  regroupements auront permis de recréer des liens sociaux déjà bien
  détériorés, de partager l'information avec les passants curieux,
  mais aussi et surtout de préparer la mise en place de nouvelles
  actions. L'une d'entre elles fut l'organisation d'un boycott citoyen
  des lieux où le pass sanitaire est utilisé. Le boycott est une arme
  redoutable contre un gouvernement, car l'argent est le nerf de la
  guerre et, en tant que consommateur, est l'une des premières actions
  facile à réaliser. L'une des dernières briques de la résistance
  civile est la grève. Qu'elle soit locale ou générale, elle consiste
  à bloquer les moyens de productions, et par conséquent, l'économie
  d'une région ou d'un pays. Les soignants sont déjà en grève, et
  d'autres corps de métiers sont en train de les rejoindre au fur et à
  mesure.

  La désobéissance civile, déjà énoncée précédemment, est aussi une
  autre méthode d'action non-violente. Au XVI\textsuperscript{ème}
  siècle, \textit{Étienne de La Boétie} en faisait déjà son éloge dans
  son fameux “Discours de la Servitude Volontaire”. C'est au
  XIX\textsuperscript{ème} siècle que le terme refera bruyamment son
  apparition avec l'apparition d'\textit{Henry David Thoreau} sur le
  devant de la scène américaine, par son refus de payer des impôts à
  un État ségrégationniste et esclavagiste. La désobéissance civile
  est l'acte de se mettre délibérément en infraction vis à vis d'une
  loi jugée injuste ou scélérate. Des grèves des loyers, des
  réductions de taxes, des refus de l'impôt, des grèves de la faim, ou
  encore l'usurpation civile, consistant à profiter de sa fonction
  pour agir dans l'intérêt du mouvement, sont autant d'actions alors
  utilisées par les citoyens lésés. Attention tout de même, être en
  infraction vis à vis d'une loi entraine des conséquences. La
  désobéissance civile, comme toutes les actions non-violentes,
  demandent un grand courage et une volonté forte. Tel est le risque
  pris par l'objecteur de conscience.

  Maintenant, quelques idées d'actions à réaliser, individuellement ou
  collectivement. La communication est importante, et permet de faire
  prendre conscience aux personnes en dehors du mouvement les
  injustices dénoncées par le mouvement.  Le tractage est une des
  actions les plus simples à réaliser. Il suffit généralement d'avoir
  à sa disposition des tracts, disponibles sur
  Reaction19\cite{France:Reaction19} ou encore
  ReinfoCovid\cite{France:ReinfoCovid}, de les imprimer et de les
  partager. Le boitage est similaire au tractage, sauf que les tracts
  sont à distribuer dans les boites aux lettres, ce qui évite bien
  souvent le contact physique. L'utilisation de stickers ou d'affiches
  peut aussi être une autre action, à récupérer par exemple sur La
  Rose Blanche\cite{Outil:LaRoseBlanche}. Il est nécessaire de
  s'équiper avec un peu de matériel et de le faire à plusieurs, mais
  permet d'avoir un fort impact en fonction du lieu de collage. Pour
  les plus créatifs, l'humour est un très bon moyen de faire passer un
  message, ne pas l'utiliser serait ne pas connaitre la force de ce
  moyen d'expression. Dans les années 70, la Guérilla Verte (Green
  Guerillas)\cite{Usa:GreenGuerillas} trouvait aussi de nouvelles
  méthodes pour faire part de son combat en utilisant les plantes. Les
  bombes à graines ou graffiti à base de mousses végétales ont fait
  leur apparition. Quoi de plus révolutionnaire que de faire résonner
  le mot “liberté” en utilisant ce que la nature a de meilleur à
  offrir?

  Dans le cadre d'une manifestation organisée, où un groupe de
  personne se réuni temporairement, il est aussi possible d'agir de
  bien des façons. L'utilisation de la marche comme arme, pour
  parcourir des distances entre villes ou villages, qu'elle soit plus
  ou moins longue, elle permet de faire passer son message même dans
  les lieux les plus reculés. L'utilisation du théâtre, en faisant
  jouer quelques participants au mouvement à une scène faisant
  référence au mouvement. Le sit-in, permettant de rendre difficile
  l'accès à certains lieux en bloquant le passage peut aussi être
  facilement utilisé. Les défilés silencieux, venant briser les
  habitudes bruyantes des manifestants, pourra aussi déstabiliser les
  habitudes mises en place. Les heures de silence où plusieurs
  personnes se réunissent et se tiennent debout en
  silence. L'enchainement de quelques militants sur une place publique
  permettra aussi de faire réagir l'opinion publique sur le
  sujet. Dans tous les cas, il ne faudra jamais oublier que l'attitude
  des manifestants est très importante. Le respect de l'autre, qu'il
  soit partisan ou opposant, est une notion fondamentale, qu'il faut
  toujours avoir à l'esprit.

  Depuis l'avènement du réseau internet, les actions ne sont plus
  limitées à l'univers de la rue. N'importe qui peut manifester son
  mécontentement depuis chez soi, mais aussi permettre à tout à chacun
  d'enrailler l'engrenage de la tyrannie. Le Dénis de Service
  Distribué, généralement abrégé DDoS, permet de paralyser un service
  à distance en envoyant un nombre important de requêtes générées par
  un groupe de personnes. Dans les années 2000, \textit{LOIC} pour
  “Low Orbit Ion Cannon”\cite{Outil:Loic}, était utilisé par les
  activistes du numériques pour bloquer les machines distantes. Ces
  attaques sont aujourd'hui grandement limitées par la mise en place
  d'outils de sécurité, mais peuvent toujours permettre de faire du
  bruit. Les trolls, acteurs incontournables de la désinformation sur
  internet, sont aussi utilisés aujourd'hui pour déstabiliser
  l'opposition. Ils font même partie de nombreuses armées pour la
  diffusion de la propagande et la division de l'opinion
  publique. L'utilisation de memes, images ou vidéos souvent
  détournées pour un usage parodique, permettent aussi d'attirer
  l'attention des internautes en faisant les gros titres.

  Il y a toutefois quelques règles à respecter lors de l'utilisation
  de l'action non-violente. \textit{Jean-Marie Muller}, l'auteur du
  livre “Stratégie de l'Action Non Violente”, ouvrage distribué sous
  le manteau par le \textit{Solidarnosc} polonais, donne de nombreux
  conseils. Tout d'abord, la création d'un dossier complet contenant
  les faits et leurs explications doit être créé. Ce dossier permettra
  d'offrir une rhétorique, des arguments, des bases juridiques et une
  identification concrète des adversaires. Un choix d'objectif
  clairement défini doit être pris. Ce but se doit d'être précis,
  limité et atteignable. Un objectif impossible à atteindre ne sera
  que générateur de frustration et de discorde. Une forme
  d'organisation devra être choisie, et devra être le plus
  démocratique possible. Elle aura pour fonction de distribuer les
  tâches et de coordonner les actions. Si un meneur - sous une forme
  individuelle ou d'un groupe de personnes - est nécessaire, il ne
  devra pas prendre une place importante. Son rôle sera de former et
  d'entrainer les militants à l'action non violente. Finalement, la
  réussite ne pourra se faire que si l'information est diffusée via
  des relais fiables et locaux. Un rappel tout de même, Monsieur
  Muller préfère prévenir sur une des finalités possibles,
  “L'itinéraire d'un militant non-violent passe normalement par la
  prison”.

  Dans tous les cas, il ne faudra pas succomber à l'appelle de la
  révolution violente. Les arguments utilisés, tel que le manque de
  temps ou le désir d'une action rapide, ne sont que rarement
  judicieux. La précipitation est et restera toujours mauvaise
  conseillère et mène bien trop souvent à l'inverse de ce qui était
  attendu à l'origine. Des études\cite{Book:WhyCivilResistanceWorks}
  sur le sujet ont d'ailleurs été réalisées, les actions non-violentes
  ont un meilleur taux de succès que les actions violentes, par
  exemple, de 2000 à 2006, 70\% des actions non-violentes ont été un
  succès, alors que moins de 15\% l'ont été pour des actions
  violentes. Le taux de succès global pour une action non-violente est
  d'environ 60\%, alors que le succès des actions violentes est autour
  des 25\%. Basé sur ces chiffres, le taux de succès de l'action
  non-violente est meilleur et la finalité plus positive que l'action
  violente. Il ne faut pas oublier qu'une grande partie des dictatures
  furent érigées peu de temps après le déroulement d'une révolution
  bien trop souvent violente.

  Pour plus d'informations sur le sujet, les associations
  \textit{Désobéir}\cite{France:Desobeir}, le \textit{Mouvement pour
    une Alternative Non violente}\cite{France:NonViolence} ou encore
  l'\textit{Institut de la recherche sur la Résolution Non-Violente
    des Conflits}\cite{France:Irnc} permettent d'avoir une idée bien
  plus précise du sujet, et offrent des idées pour s'engager sur la
  voie de la non-violence.
  
  \closearticle

\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
